{ "translations": {
    "Download" : "다운로드",
    "Fast, modern and advanced photo management suite" : "빠르며 현대적인 고급 사진 관리 도구 모음",
    "Settings" : "설정",
    "People (Recognize)" : "사람들 (인식)",
    "People" : "사람들",
    "People (Face Recognition)" : "사람들 (얼굴 인식)",
    "Info" : "정보",
    "Timeline" : "타임라인",
    "Folders" : "폴더",
    "Favorites" : "즐겨찾기",
    "Videos" : "동영상",
    "Albums" : "앨범",
    "Archive" : "보관",
    "On this day" : "이맘때",
    "Places" : "장소",
    "Map" : "지도",
    "Tags" : "태그",
    "View all" : "모두 보기",
    "Recognize" : "인식",
    "Face Recognition" : "얼굴 인식",
    "A better photos experience awaits you" : "더 좋은 사진 경험이 여러분을 기다립니다.",
    "Choose the root folder of your timeline to begin" : "타임라인의 루트 폴더를 지정하여 시작하세요.",
    "Continue to Memories" : "Memories 이어서 사용",
    "Choose again" : "다시 선택",
    "Click here to start" : "클릭하여 시작",
    "You can always change this later in settings" : "언제든 이를 설정에서 바꿀 수 있습니다.",
    "If you just installed Memories, visit the admin panel first." : "막 Memories를 설치하셨다면, 먼저 관리 패널을 확인하세요.",
    "Choose the root of your timeline" : "타임라인의 루트를 지정하세요.",
    "The selected folder does not seem to be valid. Try again." : "선택한 폴더가 유효하지 않은 것 같습니다. 다시 시도하세요.",
    "No photos were found in the selected folder." : "선택한 폴더에서 사진을 찾지 못했습니다.",
    "This can happen because your media is still indexing." : "이는 미디어가 아직 색인 중이기 때문일 수 있습니다.",
    "Visit the admin panel to make sure Memories is configured correctly." : "관리 패널에서 Memories가 올바르게 설정되었는지 확인하세요.",
    "_Found {n} item in {path}_::_Found {n} items in {path}_" : ["{path}에서 {n}개의 항목을 찾음"],
    "Edit" : "편집",
    "No title" : "제목 없음",
    "No description" : "설명 없음",
    "No coordinates" : "좌표 없음",
    "Click edit to set location" : "클릭해 위치를 수정",
    "Photos" : "사진",
    "Explore" : "탐색",
    "Cancel" : "취소",
    "Delete" : "삭제",
    "Remove from album" : "앨범에서 제거",
    "Favorite" : "즐겨찾기",
    "Unarchive" : "보관 해제",
    "Edit metadata" : "메타데이터 수정",
    "View in folder" : "폴더에서 보기",
    "Move to folder" : "폴더로 이동",
    "Add to album" : "앨범에 추가",
    "Move to person" : "사람으로 이동",
    "Remove from person" : "사람에서 제거",
    "You are about to download a large number of files. Are you sure?" : "많은 파일을 다운로드 하려고 합니다. 확인하셨나요?",
    "You are about to delete a large number of files. Are you sure?" : "많은 파일을 삭제하려고 합니다. 확인하셨나요?",
    "Failed to delete files" : "파일 삭제 실패",
    "You are about to touch a large number of files. Are you sure?" : "많은 파일의 시간을 수정하려고 합니다. 확인하셨나요?",
    "You must enable \"Mark person in preview\" to use this feature" : "이 기능을 사용하려면 \"미리 보기에 사람 표시\"를 사용해야 합니다.",
    "Only user \"{user}\" can update this person" : "\"{user}\"님만 이 사람을 업데이트할 수 있습니다.",
    "_{n} selected_::_{n} selected_" : ["{n}개 선택됨"],
    "Memories Settings" : "Memories 설정",
    "General" : "일반",
    "Timeline Path" : "타임라인 경로",
    "Square grid mode" : "정사각형 그리드 모드",
    "Show past photos on top of timeline" : "과거 사진을 타임라인의 위쪽에 표시",
    "Load full size image on zoom" : "확대할 때 전체 크기 이미지를 불러오기",
    "Always load full size image (not recommended)" : "항상 전체 크기 이미지를 불러오기 (권장하지 않음)",
    "Account" : "계정",
    "Logged in as {user}" : "{user}(으)로 로그인함",
    "Sign out" : "로그아웃",
    "Device Folders" : "장치 폴더",
    "Local folders to include in the timeline view" : "타임라인에 포함할 로컬 폴더",
    "Folders Path" : "폴더 경로",
    "Show hidden folders" : "숨겨진 폴더 표시",
    "Sort folders oldest-first" : "폴더를 오래된 순으로 정렬",
    "Sort albums oldest-first" : "앨범을 오래된 순으로 정렬",
    "Choose Timeline Paths" : "타임라인 경로 선택",
    "Choose the root for the folders view" : "폴더 보기의 루트를 지정하세요.",
    "Are you sure you want to log out {user}?" : "{user}에서 로그아웃 하시겠습니까?",
    "Close" : "닫기",
    "{photoCount} photos" : "{photoCount}개 사진",
    "Failed to load some photos" : "일부 사진을 불러오는 데 실패",
    "Failed to update setting" : "설정 업데이트 실패",
    "EXIF Extraction" : "EXIF 추출",
    "Path to packaged exiftool binary" : "패키지 내 exiftool 바이너리 경로",
    "You need perl only if the packaged exiftool binary does not work for some reason." : "여러 이유로 패키지 내의 exiftool이 작동하지 않을 때에만 perl이 필요합니다.",
    "Use system perl (only if exiftool binary does not work)" : "시스템의 perl 사용 (exiftool 바이너리가 작동하지 않을 때에만)",
    "File Support" : "지원 요청",
    "You can configure the enabled Nextcloud preview providers below." : "아래에서 사용 가능한 Nextcloud 미리 보기 제공자를 설정할 수 있습니다.",
    "If you are using Imaginary for preview generation, you can ignore this section." : "Imaginary로 미리 보기를 생성한다면, 이 부분을 무시해도 됩니다.",
    "To enable RAW support, install the Camera RAW Previews app." : "RAW 지원을 사용하려면, Camera RAW Previews 앱을 설치하세요.",
    "Documentation." : "문서.",
    "The following MIME types are configured for preview generation." : "다음의 MIME 타입이 미리 보기를 생성하도록 설정되었습니다.",
    "Max preview size (trade-off between quality and storage requirements)." : "최대 미리 보기 크기 (품질과 저장 공간 사이에서 타협하세요.)",
    "Max memory for preview generation (MB)" : "미리 보기 생성에 사용할 최대 메모리 (MB)",
    "Max size of preview files (MB)" : "미리 보기 파일의 최대 크기 (MB)",
    "Images (JPEG, PNG, GIF, BMP)" : "이미지 (JPEG, PNG, GIF, BMP)",
    "Media Indexing" : "미디어 색인 중",
    "{n} media files have been indexed" : "{n}개 미디어 파일이 색인 됨",
    "Automatic Indexing status: {status}" : "자동 색인 상태: {status}",
    "Last index job was run {t} seconds ago." : "마지막 색인 작업이 {t}초 전 실행되었습니다.",
    "It took {t} seconds to complete." : "작업에 {t}초가 걸렸습니다.",
    "It is still running or was interrupted." : "아직 실행 중이거나 실행 중에 중단되었습니다.",
    "Only server-side encryption (OC_DEFAULT_MODULE) is supported, but another encryption module is enabled." : "서버 측 암호화 (OC_DEFAULT_MODULE)만을 지원합니다. 하지만 다른 암호화 모듈이 활성화 되었습니다.",
    "The EXIF indexes are built and checked in a periodic background task. Be careful when selecting anything other than automatic indexing. For example, setting the indexing to only timeline folders may cause delays before media becomes available to users, since the user configures the timeline only after logging in." : "정기적인 백그라운드 작업에서 EXIF 색인을 만들고 검사합니다. 자동 색인 외의 다른 것을 선택할 때는 주의하세요. 예로, 타임라인은 사용자가 로그인 한 이후에만 구성할 수 있기 때문에, 타임라인 폴더만 색인하도록 설정하면 사용자가 미디어를 보기 전 지연 시간이 발생할 수 있습니다.",
    "Folders with a \".nomedia\" file are always excluded from indexing." : "\".nomedia\" 파일이 있는 폴더는 항상 색인에서 제외됩니다.",
    "Index all media automatically (recommended)" : "모든 미디어를 자동 색인 (권장)",
    "Index per-user timeline folders (not recommended)" : "사용자별 타임라인 폴더를 색인 (비권장)",
    "Index a fixed relative path" : "바꿀 수 없는 상대적 경로를 색인",
    "Disable background indexing" : "백그라운드 색인 끄기",
    "Indexing path (relative, all users)" : "색인 경로 (상대적, 모든 사용자)",
    "For advanced usage, perform a run of indexing by running:" : "고급 사용을 하려면 실행하여 색인 작업을 수행:",
    "Run index in parallel with 4 threads:" : "4개 스레드로 병렬 색인 작업 실행:",
    "Force re-indexing of all files:" : "모든 파일을 강제로 다시 색인:",
    "You can limit indexing by user and/or folder:" : "색인 할 사용자 또는 폴더를 제한: ",
    "Clear all existing index tables:" : "기존의 모든 색인을 제거:",
    "Performance" : "성능",
    "HTTPS is enabled" : "HTTP 활성화됨",
    "You are accessing this page over an insecure context. Several browser APIs are not available, which will make Memories very slow. Enable HTTPS on your server to improve performance." : "안전하지 않은 컨텍스트에서 페이지에 접근하고 있습니다. 몇 개의 브라우저 API를 사용할 수 없어 Memories가 매우 느리게 작동합니다. 서버에서 HTTPS를 활성화하여 성능을 향상시키세요.",
    "HTTP/2 or HTTP/3 is enabled" : "HTTP/2 또는 HTTP/3 활성화됨",
    "HTTP/2 or HTTP/3 is strongly recommended ({httpVer} detected)" : "HTTP/2 또는 HTTP/3 사용을 강력히 권장합니다 ({httpVer} 사용이 감지됨) ",
    "Unknown" : "알 수 없음",
    "Reverse Geocoding" : "주소 변환",
    "Database is populated with {n} geometries." : "데이터베이스에 {n}개의 지리가 있습니다.",
    "Geometry table has not been created." : "지리 테이블이 만들어지지 않았습니다.",
    "Looks like the planet data is incomplete." : "행성 데이터가 불완전한 것 같습니다.",
    "Reverse geocoding has not been configured ({status})." : "주소 변환이 설정되지 않았습니다. ({status})",
    "Memories supports offline reverse geocoding using the OpenStreetMaps data on MySQL and Postgres." : "Memories는 MySQL및 Postgres에 저장된 OpenStreetMaps의 정보를 사용하여 주소 변환을 지원합니다.",
    "You need to download the planet data into your database. This is highly recommended and has low overhead." : "데이터베이스에 행성 데이터를 저장해야 합니다. 이 데이터는 적극 추천되며 오버헤드가 낮습니다.",
    "If the button below does not work for importing the planet data, use the following command:" : "아래 버튼으로 행성 데이터를 가져올 수 없다면, 다음 명령을 사용하세요:",
    "Note: the geometry data is stored in the memories_planet_geometry table, with no prefix." : "알림: 지리 데이터가 memories_planet_geometry 테이블에 접두어 없이 저장되었습니다.",
    "Download planet database" : "행성 데이터 다운로드",
    "Geometry support was not detected in your database" : "데이터베이스가 지리 데이터를 지원하지 않습니다.",
    "MySQL-like geometry support was detected " : "MySQL-like 지리 데이터 지원을 감지했습니다.",
    "Postgres native geometry support was detected" : "Postgres의 기본 지리 데이터 지원을 감지했습니다.",
    "Looks like the database is already setup. Are you sure you want to redownload planet data?" : "데이터베이스가 이미 설정되어 있는 것 같습니다. 행성 데이터를 다시 다운로드 할까요?",
    "You are about to download the planet database. This may take a while." : "행성 데이터를 다운로드 하려고 합니다. 다소 시간이 걸립니다.",
    "This may also cause all photos to be re-indexed!" : "또한 사진들이 모두 다시 색인됩니다!",
    "Video Streaming" : "동영상 스트리밍",
    "Live transcoding provides for adaptive streaming of videos using HLS." : "실시간 트랜스코딩은 HLS를 사용하여 사용자 환경에 맞춰 동영상을 스트리밍 합니다.",
    "Note that this may be very CPU intensive without hardware acceleration, and transcoding will not be used for external storage." : "하드웨어 가속이 없다면 CPU를 매우 많이 사용할 것이며, 외부 저장소에서는 트랜스코딩을 하지 않습니다.",
    "Enable Transcoding" : "트랜스코딩 활성화",
    "ffmpeg path" : "ffmpeg 경로",
    "ffprobe path" : "ffprobe 경로",
    "Global default video quality (user may override)" : "전역 기본 동영상 품질 (사용자가 바꿀 수 있음)",
    "Auto (adaptive transcode)" : "자동 (적응형 트랜스코딩)",
    "Original (transcode with max quality)" : "원본 (최대 품질로 트랜스코딩)",
    "Direct (original video file without transcode)" : "직접 (트랜스코딩 하지 않은 원본 동영상)",
    "Hardware Acceleration" : "하드웨어 가속",
    "You must first make sure the correct drivers are installed before configuring acceleration." : "가속을 설정하기 전 꼭 올바른 드라이버가 설치되어 있어야 합니다.",
    "Make sure you test hardware acceleration with various options after enabling." : "활성화 전에 하드웨어 가속에 여러 옵션을 주어 시험해 보세요.",
    "Do not enable multiple types of hardware acceleration simultaneously." : "여러 종류의 하드웨어 가속을 동시에 활성화 하지 마세요.",
    "Intel processors supporting QuickSync Video (QSV) as well as some AMD GPUs can be used for transcoding using VA-API acceleration." : "일부 AMD GPU 뿐만 아니라 QuickSync Video (QSV)를 지원하는 인텔 프로세서를 VA-API를 통한 하드웨어 가속에 사용할 수 있습니다.",
    "For more details on driver installation, check the documentation:" : "드라이버 설치에 대한 세부 사항은 다음 문서를 참고하세요:",
    "External Link" : "외부 링크",
    "Enable acceleration with VA-API" : "VA-API를 통한 가속 활성화",
    "Enable low-power mode (QSV)" : "저전력 모드 활성화 (QSV)",
    "NVIDIA GPUs can be used for transcoding using the NVENC encoder with the proper drivers." : "올바른 드라이버를 사용하면 NVIDIA GPU를 NVENC 인코더를 통한 트랜스코딩에 사용할 수 있습니다.",
    "Depending on the versions of the installed SDK and ffmpeg, you need to specify the scaler to use" : "설치된 SDK 및 ffmpeg 버전에 따라 사용할 스케일러를 지정해야 합니다.",
    "No automated tests are available for NVIDIA acceleration." : "NVIDIA 가속에 대한 자동 테스트를 사용할 수 없습니다.",
    "Enable acceleration with NVENC" : "NVENC를 통한 가속 활성화",
    "Enable NVENC Temporal AQ" : "NVENC Temporal AQ 활성화",
    "NPP scaler" : "NPP 스케일러",
    "CUDA scaler" : "CUDA 스케일러",
    "VA-API device ({dev}) is readable" : "VA-API 장치 ({dev})를 읽을 수 있음",
    "VA-API device ({dev}) not found" : "VA-API 장치 ({dev})를 찾을 수 없음",
    "VA-API device ({dev}) has incorrect permissions" : "VA-API 장치 ({dev})의 권한이 잘못됨",
    "VA-API device status: {status}" : "VA-API 장치 상태: {status}",
    "Transcoder configuration" : "트랜스코더 설정",
    "Memories uses the go-vod transcoder. You can run go-vod exernally (e.g. in a separate Docker container for hardware acceleration) or use the built-in transcoder. To use an external transcoder, enable the following option and follow the instructions in the documentation:" : "Memories는 go-vod 트랜스코더를 사용합니다. 외부에서 go-vod를 실행(예: 하드웨어 가속을 위한 별도의 Docker 컨테이너에서)하거나 내장 트랜스코더를 사용할 수 있습니다. 외부 트랜스코더를 사용하려면 다음 옵션을 활성화하고 설명서의 지침을 따르십시오:",
    "Enable external transcoder (go-vod)" : "외장 트랜스코더 활성화 (go-vod)",
    "Binary path (local only)" : "바이너리 경로 (로컬 전용)",
    "Bind address (local only)" : "바인드 주소 (로컬 전용)",
    "Connection address (same as bind if local)" : "연결 주소 (로컬이라면 바인드와 같게)",
    "_{n} item added to album_::_{n} items added to album_" : ["{n}개 항목이 앨범에 추가됨"],
    "Add people or groups who can edit your album" : "앨범을 수정할 수 있는 사람 및 그룹 추가",
    "Search for collaborators" : "공동 작업자 검색",
    "Search people or groups" : "사람 및 그룹 검색",
    "Add {collaboratorLabel} to the collaborators list" : "공동 작업자 목록에 {collaboratorLabel} 추가",
    "No collaborators available" : "가능한 공동 작업자 없음",
    "Remove {collaboratorLabel} from the collaborators list" : "공동 작업자 목록에서 {collaboratorLabel} 제거",
    "Copy the public link" : "공개 링크 복사",
    "Public link copied!" : "공개 링크 복사!",
    "Copy public link" : "공용 링크 복사",
    "Delete the public link" : "공개 링크 삭제",
    "Share via public link" : "공개 링크로 공유",
    "Failed to fetch collaborators list." : "공동 작업자 목록을 가져오지 못했습니다.",
    "Public link" : "공개 링크",
    "Failed to fetch album." : "앨범을 가져오지 못했습니다.",
    "Failed to update album." : "앨범을 업데이트 하지 못했습니다.",
    "Create new album" : "새 앨범 만들기",
    "Edit album details" : "앨범 세부 정보 수정",
    "New album" : "새 앨범",
    "Could not load the selected album" : "선택한 앨범을 불러올 수 없음",
    "Remove Album" : "앨범 제거",
    "Are you sure you want to permanently remove album \"{name}\"?" : "\"{name}\" 앨범을 영구히 제거하겠습니까?",
    "Only user \"{user}\" can delete this album" : "\"{user}\"님만 이 앨범을 삭제할 수 있습니다.",
    "Failed to delete {name}." : "{name}을 삭제하지 못했습니다.",
    "Name of the album" : "앨범의 이름",
    "Location of the album" : "앨범의 위치",
    "Go back to the previous view." : "이전 화면으로 이동",
    "Back" : "뒤로",
    "Go to the add collaborators view." : "공동 작업자 추가 화면으로 이동",
    "Add collaborators" : "공동 작업자 추가",
    "Back to the new album form." : "새 앨범 양식으로 돌아가기",
    "Save" : "저장",
    "Create album" : "앨범 만들기",
    "Invalid album name; should not contain any slashes." : "앨범 이름이 잘못되었습니다. 슬래시가 없어야 합니다.",
    "Add selection to album {albumName}" : "{albumName} 앨범을 선택하기",
    "Create a new album." : "새 앨범 만들기",
    "_%n item_::_%n items_" : ["%n개 항목"],
    "_Share with %n user_::_Share with %n users_" : ["%n명의 사용자와 공유"],
    "Share Album" : "앨범 공유",
    "Save collaborators for this album." : "이 앨범의 공동 작업자를 저장",
    "Newest" : "최신순",
    "Year" : "년",
    "Month" : "달",
    "Day" : "일",
    "Time" : "시간",
    "Hour" : "시간",
    "Minute" : "분",
    "Oldest" : "과거순",
    "Invalid Date" : "잘못된 날짜",
    "Newest date is older than oldest date" : "최신의 날짜가 가장 오래된 날짜의 전입니다.",
    "Title" : "제목",
    "Description" : "설명",
    "Label" : "이름표",
    "Camera Make" : "카메라 제작",
    "Camera Model" : "카메라 모델",
    "Lens Model" : "렌즈 모델",
    "Copyright" : "저작권",
    "Empty" : "비어 있음",
    "Unchanged" : "바꾸지 않음",
    "Reset" : "초기화",
    "Remove location" : "위치 제거",
    "Search location / landmark" : "위치 및 랜드마크 검색",
    "Failed to search for location with Nominatim." : "Nominatim에서 위치를 검색하지 못했습니다.",
    "Date / Time" : "날짜 / 시간",
    "Collaborative Tags" : "공동 작업 태그",
    "EXIF Fields" : "EXIF 필드",
    "Failed to load metadata for {n} photos." : "{n}개 사진에서 메타데이터를 가져오지 못했습니다.",
    "{n} photos cannot be edited (permissions error)." : "{n}개의 사진을 수정할 수 없습니다. (권한 오류)",
    "Remove person" : "사람 제거",
    "Are you sure you want to remove {name}?" : "{name}(을)를 제거하시겠습니까?",
    "Only user \"{user}\" can delete this person" : "\"{user}\"님만 이 사람을 제거할 수 있습니다.",
    "Rename person" : "사람 제거",
    "Name" : "이름",
    "Update" : "업데이트",
    "Failed to rename {oldName} to {name}." : "{oldName}에서 {name}(으)로 이름을 바꾸지 못했습니다.",
    "Search" : "검색",
    "Loading …" : "불러오는 중 …",
    "Enter name of the new face" : "새 얼굴에 이름을 입력하세요.",
    "Failed to create face" : "얼굴을 만들지 못했습니다.",
    "Merge {name} with person" : "사람에 {name}(을)를 병합",
    "Are you sure you want to merge {name} with {newName}?" : "{name}에 {newName}(을)를 병합하시겠습니까?",
    "Too many failures, aborting" : "너무 많이 실패하여 취소함",
    "Error while moving {basename}" : "{basename} 이동 중 실패",
    "Failed to move {name}." : "{name}(을)를 이동하지 못했습니다.",
    "Move selected photos to person" : "선택한 사진을 사람으로 이동",
    "Are you sure you want to move the selected photos from {name} to {target}?" : "선택한 사진을 {name}에서 {target}(으)로 이동하시겠습니까?",
    "An error occurred while moving photos from {name}." : "{name}에서 사진을 이동하는 중 오류가 발생했습니다.",
    "Choose a folder" : "폴더 선택",
    "_{n} item moved to folder_::_{n} items moved to folder_" : ["{n}개 항목이 폴더로 이동함"],
    "Remove" : "삭제",
    "Add Path" : "경로 추가",
    "Add a root to your timeline" : "타임라인의 루트 추가",
    "Link Sharing" : "링크 공유",
    "You cannot share the root folder" : "루트 폴더를 공유할 수 없습니다.",
    "Public link shares are available to people outside Nextcloud." : "Nextcloud의 바깥 사람들은 공개 링크를 사용할 수 있습니다.",
    "You may create or update permissions on public links using the sidebar." : "사이드바를 사용해 공개 링크의 권한을 만들거나 수정할 수 있습니다.",
    "Click a link to copy to clipboard." : "링크를 클릭해 클립보드로 복사하세요.",
    "Share link" : "링크 공유",
    "Create Link" : "링크 만들기",
    "Refresh" : "새로 고침",
    "Password protected" : "암호로 보호됨",
    "Expires" : "끝나는 시간",
    "Editable" : "수정 가능",
    "Read only" : "읽기 전용",
    "Link copied to clipboard" : "링크가 클립보드로 복사됨",
    "Share File" : "파일 공유",
    "Reduced Size" : "줄어든 크기",
    "Share a lower resolution image preview" : "저해상도 이미지 미리 보기를 공유",
    "High Resolution" : "고해상도",
    "Share the video as a high quality MOV" : "고품질 MOV로 동영상 공유",
    "Share the image as a high quality JPEG" : "고품질 JPEG으로 이미지 공유",
    "Original File" : "원본 파일",
    "Share the original image / video file" : "원본 이미지 및 동영상 파일 공유",
    "Public Link" : "공개 링크",
    "Share an external Nextcloud link" : "외부 Nextcloud 링크 공유",
    "Failed to download file" : "파일 다운로드 실패",
    "Cannot share this type of data" : "이 종류의 데이터는 공유할 수 없습니다.",
    "Sort by date" : "날짜순 정렬",
    "Sort by name" : "이름순 정렬",
    "Share album" : "앨범 공유",
    "Download album" : "앨범 다운로드",
    "Delete album" : "앨범 삭제",
    "Nothing to show here" : "표시할 항목 없음",
    "Merge with different person" : "다른 사람에게 병합",
    "Mark person in preview" : "미리 보기에 사람 표시",
    "Folder View" : "폴더 보기",
    "Timeline View" : "타임라인 보기",
    "Share folder" : "폴더 공유",
    "Move left" : "왼쪽으로 이동",
    "Move right" : "오른쪽으로 이동",
    "Image saved successfully" : "이미지를 성공적으로 저장했습니다.",
    "Error saving image" : "이미지 저장 중 오류 발생",
    "Unsaved changes" : "저장하지 않은 변경 사항",
    "Drop changes" : "변경 사항 버리기",
    "Share" : "공유",
    "Play Live Photo" : "라이브 사진 재생",
    "Download Video" : "동영상 다운로드",
    "Slideshow" : "슬라이드쇼",
    "Previous" : "이전",
    "Next" : "다음",
    "Editing is currently disabled for Live Photos" : "현재 라이브 사진을 수정할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete?" : "삭제하시겠습니까?",
    "Failed to delete photo" : "사진을 삭제하지 못했습니다.",
    "{name} binary exists and is executable." : "{name} 바이너리가 존재하며 실행 가능합니다.",
    "{name} binary not found." : "{name} 바이너리를 찾을 수 없습니다.",
    "{name} binary is not executable." : "{name} 바이너리는 실행할 수 없습니다.",
    "{name} failed test: {info}." : "{name} 테스트 실패: {info}.",
    "{name} binary exists and is usable ({info})." : "{name} 바이너리가 존재하며 사용 가능합니다. ({info})",
    "{name} binary status: {status}." : "{name} 바이너리 상태: {status}.",
    "Save as" : "다른 이름으로 저장",
    "All changes will be lost." : "모든 변경 사항을 잃게 됩니다.",
    "Are you sure you want to continue?" : "계속하시겠습니까?",
    "Continue" : "계속",
    "Undo" : "실행 취소",
    "Redo" : "다시 실행",
    "Show original image" : "원본 이미지 표시",
    "Zoom in" : "확대",
    "Zoom out" : "줌 아웃",
    "Toggle zoom menu" : "줌 메뉴 전환",
    "Adjust" : "조정",
    "Fine-tune" : "세부 조정",
    "Filters" : "필터",
    "Watermark" : "워터마크",
    "Draw" : "그리기",
    "Resize" : "크기 조정",
    "Invalid image." : "잘못된 이미지입니다.",
    "Error while uploading the image." : "이미지를 업로드하는 중 오류가 발생했습니다.",
    "are not images" : "(은)는 이미지가 아닙니다.",
    "is not an image" : "(은)는 이미지가 아닙니다.",
    "to be uploaded" : "업로드 될 것",
    "Crop" : "자르기",
    "Original" : "원본",
    "Custom" : "사용자 정의",
    "Square" : "정사각형",
    "Landscape" : "가로 방향",
    "Portrait" : "세로 방향",
    "Ellipse" : "타원",
    "Classic TV" : "클래식 TV",
    "CinemaScope" : "시네마스코프",
    "Arrow" : "화살표",
    "Blur" : "흐림",
    "Brightness" : "밝기",
    "Contrast" : "대비",
    "Un-flip X" : "X축 뒤집기 취소",
    "Flip X" : "X축 뒤집기",
    "Un-flip Y" : "Y축 뒤집기 취소",
    "Flip Y" : "Y축 뒤집기",
    "HSV" : "색조·채도·명조",
    "Hue" : "색조",
    "Saturation" : "채도",
    "Value" : "값",
    "Image" : "이미지",
    "Importing …" : "불러오는 중…",
    "+ Add image" : "+ 이미지 추가",
    "Line" : "선",
    "Pen" : "펜",
    "Polygon" : "다각형",
    "Sides" : "모서리",
    "Rectangle" : "직사각형",
    "Corner Radius" : "모서리 지름",
    "Width in pixels" : "가로 픽셀",
    "Height in pixels" : "세로 픽셀",
    "Toggle ratio lock" : "종횡비 잠금 전환",
    "Reset to original image size" : "원본 이미지 크기로 재설정",
    "Rotate" : "회전",
    "Text" : "텍스트",
    "Text spacing" : "텍스트 간격",
    "Text alignment" : "텍스트 정렬",
    "Font family" : "폰트 패밀리",
    "Size" : "크기",
    "Letter spacing" : "글자 간격",
    "Line height" : "줄 높이",
    "Warmth" : "따뜻함",
    "+ Add watermark" : "+ 워터마크 추가",
    "Choose watermark type" : "워터마크 종류 고르기",
    "Upload watermark" : "워터마크 업로드",
    "Add as text" : "텍스트로 추가",
    "Padding" : "패딩",
    "Shadow" : "그림자",
    "Horizontal" : "가로",
    "Vertical" : "세로",
    "Opacity" : "불투명도",
    "Position" : "위치",
    "Stroke" : "선",
    "Save image as" : "이미지를 다른 이름으로 저장",
    "Extension" : "확장자",
    "Name is required." : "이름이 필요합니다.",
    "Quality" : "품질",
    "Saved image size (width x height)" : "저장된 이미지 크기 (너비 x 높이)",
    "Note that the selected crop area is lower than the applied resize which might cause quality decrease" : "선택한 잘라내기 영역은 적절한 크기 범위에 미치지 못하며, 품질이 저하될 수 있습니다",
    "Actual size (100%)" : "실제 크기 (100%)",
    "Fit size" : "크기 맞추기",
    "Transcoding failed, check Nextcloud logs." : "트랜스코딩 실패, Nextcloud 로그를 확인하세요.",
    "Direct" : "직접",
    "Auto" : "자동",
    "Shared Folder" : "공유된 폴더",
    "Shared Album" : "공유된 앨범",
    "Failed to create {albumName}." : "{albumName}(을)를 만들지 못했습니다.",
    "Failed to rename {currentAlbumName} to {newAlbumName}." : "{currentAlbumName}에서 {newAlbumName}(으)로 이름을 바꾸지 못했습니다.",
    "General Failure" : "일반 실패",
    "Error: {msg}" : "오류: {msg}",
    "Failed to delete {fileName}." : "{fileName}(을)를 삭제하지 못했습니다.",
    "Failed to move files." : "파일을 이동하지 못했습니다.",
    "Could not move {fileName}, target exists." : "{fileName}(을)를 이동할 수 없습니다, 목적지에 이미 존재합니다.",
    "Failed to move {fileName}." : "{fileName}을 이동하지 못했습니다.",
    "Failed to download files" : "파일을 다운로드 하지 못했습니다.",
    "Failed to favorite files." : "파일을 즐겨찾기에 추가하지 못했습니다.",
    "Failed to favorite some files." : "일부 파일을 즐겨찾기에 추가하지 못했습니다.",
    "Failed to favorite {fileName}." : "{fileName} 파일을 즐겨찾기에 추가하지 못했습니다.",
    "Memories has been updated to {version}. Reload to get the new version." : "Memories를 {version}(으)로 업데이트 했습니다. 새로고침 하여 새 버전을 사용하세요.",
    "Upload some photos and make sure the timeline path is configured" : "사진을 업로드하고 타임라인 경로가 설정되었는지 확인하세요.",
    "Mark photos as favorite to find them easily" : "사진을 즐겨찾기에 추가해 쉽게 찾으세요.",
    "Memories from past years will appear here" : "지난 해의 Memories부터 이곳에 나타납니다.",
    "You will find your friends soon. Please be patient" : "곧 친구들을 확인할 수 있습니다. 기다려주세요.",
    "Face Recognition is disabled. Enable in settings to find your friends" : "Face Recognition이 비활성화 되어있습니다. 친구들을 찾기 위해 설정에서 활성화 하세요.",
    "Your videos will appear here" : "동영상이 이곳에 나타납니다.",
    "No photos in this album yet" : "이 앨범에 아직 사진이 없습니다.",
    "Create an album to get started" : "앨범을 만들어 시작하세요.",
    "Archive photos you don't want to see in your timeline" : "타임라인에서 보고 싶지 않은 사진을 보관하세요.",
    "Tag photos to find them easily" : "사진에 태그를 달아 쉽게 찾으세요.",
    "Recognize is still working on your photos" : "사진을 계속 인식하는 중입니다.",
    "Places you have been to will appear here" : "갔었던 장소가 이곳에 나타납니다."
},"pluralForm" :"nplurals=1; plural=0;"
}